\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[MeX]{polski} 
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}


\title{Prezentacja z  \LaTeX}
\author{Konrad Szczepanski}
\date{01.02.2023}

\begin{document}
	\maketitle

	\begin{abstract}
		Streszczenie: Kuchnia chińska jest dobra, pozdrawiam \cite{R1} :)
	\end{abstract}

	\newpage

	\tableofcontents

	\newpage

	\part {Rozdział 1}
	\section{Wprowadzenie}
	Kuchnia Chińska jest popularna na całym świecie wywodząca się z Azji:
	$$Azja - Najwiekszy - kontynent - na - ziemi $$
	\footnote{\cite{C1}Więcej o krajach z jakich składa się Azja można znaleśc na , ``Wikipedii" \emph{Wikipedia, Państwa Azji}, Lista państw.}
	\subsection{Podsekcja Wprowadzenia}
	\label{Podsekcja}
	Tutaj jest tekst pierwszej podsekcji. 
	Odnoszę się  do kwestii \textbf{Kuchni chińskiej} wspomnianego we \textsl{wprowadzeniu}.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=15cm, height=7cm]{Azja.jpg}
		\caption{Kuchnia Chińska}
		\label{Rys1}
	\end{figure}
	\newpage

	\part{Rozdział 2}
	\section{Rozwinięcie}
	Najpopularniejsza kuchnia w azji jest \underline{kuchnia chinska}.\cite{B1}
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{||c c c||} 
			\hline
			Specyficzne & składniki & kuchni chinskiej\\ [1ex] 
			\hline\hline
			Anyz &  Kielki soi & Przyprawa - 5 smakow \\ [1ex]
			\hline
			Makaron mie &  Makaron ryzowy &  Makaron sojowy \\ [1ex]
			\hline
			Sos hoisin &  Sos ostrygowy & Sos sojowy \\ [1ex] 
			\hline
			Pedy bambusa &  Tofu & Fasola mung \\ [1ex] 
			\hline
		\end{tabular}
	\caption{Składniki kuchni chinskiej}\cite{Un1}
	\label{Tabela}
	\end{table}
	\newpage

	\subsection{Podsekcja Rozwinięcia}
	Kuchnia chińska rozwija się od kilku tysięcy lat. Już u zarania imperium uznano, że to, co spożywamy, wpływa na zdrowie, a także na sprawność umysłu i duszy\cite{A1}.
	$$Zdrowe	jedzenie = Zdrowe	cialo$$ 
	\large{Kuchnia chińska skupia w sobie dziedzictwo wielu kultur azjatyckich - m.in. koreańskiej i japońskiej. Na przestrzeni wieków władcy Chin pochodzili z różnych części Azji, a dzięki temu dania przyrządzane w poszczególnych okresach rozwoju i dominacji wielu dynastii zyskiwały nowy charakter i smak. Z biegiem lat dodawano nowe przyprawy i wymyślano nowe dania. Szczególnie silnie rozwijała się kuchnia dla dworu cesarskiego, gdzie przykładano dużą wagę do jakości spożywanych pokarmów i do higieny posiłków. Najznakomitsze dania mogły gościć jedynie na stołach najwyższych rangą osobistości dworu. Natomiast zwykli poddani musieli zadowolić się potrawami bazującymi głównie na ryżu.\cite{M1}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=6cm, height=5cm]{ryz.jpeg}
		\caption{RYZ (to jest ryz)}
		\label{ryz}
	\end{figure}
	\small{Każdy obywatel mógł sobie pozwolić na taki ryż}.\cite{A2}
	\newline
	\footnote{Więcej o samym ryżu można poczytąć na: ``www.kuchnieswiata.com.pl" \emph{Ryż - co warto wiedzieć o jego rodzajach i właściwościach}}\\
	\newpage
	W sekcji \nameref{Rys1} o kwestii \underline{kuchni chinskiej}
	\newline
	W sekcji \nameref{Tabela} są przedstawione z czego składa sie kuchnia chińska.
	\newline
	W sekcji \nameref{ryz} Skąd się wzięła ta kuchnia chińska.
	

	\newpage
	\begin{thebibliography}{5}
		\bibitem{pierwszy}Wendy Hobson, ``Kuchnia chińska: 1000 klasycznych potraw" \emph{Potrawy chińskiei}, pp. 100-200, 2006.
		\bibitem{drugi}Ksawery Burski, ``Tradycje i sztuka kulinarna Chin" \emph{O tradycjach kuchni chińskiej}, pp. 200-300, 1995.
	\end{thebibliography}
	


\end{document}